%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Jacobs Portrait Poster
% LaTeX Template
% Version 1.0 (31/08/2015)
% (Based on Version 1.0 (29/03/13) of the landscape template
%
% Created by:
% Computational Physics and Biophysics Group, Jacobs University
% https://teamwork.jacobs-university.de:8443/confluence/display/CoPandBiG/LaTeX+Poster
% 
% Further modified by:
% Nathaniel Johnston (nathaniel@njohnston.ca)
%
% Portrait version by:
% John Hammersley
%
% The landscape version of this template was downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Esport Reformation
% 15/07/2018
% Norbert Bátfai, nbatfai@gmail.com, batfai.norbert@inf.unideb.hu
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[final]{beamer}
\usepackage[hungarian]{babel}
\selectlanguage{hungarian}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[scale=1.24]{beamerposter} % Use the beamerposter package for laying out the poster
\usepackage{marvosym}
\hypersetup{
  colorlinks,
  allcolors=.,
  urlcolor=blue,
}
\usetheme{confposter} % Use the confposter theme supplied with this template

\setbeamercolor{block title}{fg=ngreen,bg=white} % Colors of the block titles
\setbeamercolor{block body}{fg=black,bg=white} % Colors of the body of blocks
\setbeamercolor{block alerted title}{fg=white,bg=dblue!70} % Colors of the highlighted block titles
\setbeamercolor{block alerted body}{fg=black,bg=dblue!10} % Colors of the body of highlighted blocks
% Many more colors are available for use in beamerthemeconfposter.sty

%-----------------------------------------------------------
% Define the column widths and overall poster size
% To set effective sepwid, onecolwid and twocolwid values, first choose how many columns you want and how much separation you want between columns
% In this template, the separation width chosen is 0.024 of the paper width and a 4-column layout
% onecolwid should therefore be (1-(# of columns+1)*sepwid)/# of columns e.g. (1-(4+1)*0.024)/4 = 0.22
% Set twocolwid to be (2*onecolwid)+sepwid = 0.464
% Set threecolwid to be (3*onecolwid)+2*sepwid = 0.708

\newlength{\sepwid}
\newlength{\onecolwid}
\newlength{\twocolwid}
\newlength{\threecolwid}
\setlength{\paperwidth}{36in} % A0 width: 46.8in
\setlength{\paperheight}{48in} % A0 height: 33.1in
\setlength{\sepwid}{0.024\paperwidth} % Separation width (white space) between columns
\setlength{\onecolwid}{0.22\paperwidth} % Width of one column
\setlength{\twocolwid}{0.464\paperwidth} % Width of two columns
\setlength{\threecolwid}{0.708\paperwidth} % Width of three columns
\setlength{\topmargin}{-0.5in} % Reduce the top margin size
%-----------------------------------------------------------

\usepackage{graphicx}  % Required for including images

\usepackage{booktabs} % Top and bottom rules for tables

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE SECTION 
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{Esport reformáció} % Poster title

\author{Bátfai Norbert} % Author(s)

\institute{Információ Technológia Tanszék, Debreceni Egyetem} % Institution(s)

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\addtobeamertemplate{block end}{}{\vspace*{2ex}} % White space under blocks
\addtobeamertemplate{block alerted end}{}{\vspace*{2ex}} % White space under highlighted (alert) blocks

\setlength{\belowcaptionskip}{2ex} % White space under figures
\setlength\belowdisplayshortskip{2ex} % White space under equations

\begin{frame}[t] % The whole poster is enclosed in one beamer frame

\begin{columns}[t] % The whole poster consists of three major columns, the second of which is split into two columns twice - the [t] option aligns each column's content to the top

\begin{column}{\sepwid}\end{column} % Empty spacer column

\begin{column}{\onecolwid} % The first column

\begin{block}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SZERVEZETTSÉG
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{alertblock}{Szervezettség}

Az esport szervezett.

\hfil vs. \hfil

\hfill Az esport szervezetlen.

\end{alertblock}

Olyan az esport, mint a korai vadnyugaton a földfoglalás? A sportból tekintve talán tűnhet így… de egyáltalán nem olyan! Az igaz, hogy a szabályzás a sportból jól ismert, a görög és a római kultúrában gyökerező struktúráihoz (mára nemzetközi és nemzeti szervezetek) képest sokkal kevésbé fejlett. Ennek egyik oka az esport fiatal kora, a másik, hogy az esport játékok mögött minden esetben ott az adott játékot \textbf{gyártó cég}. Ez a sporthoz képest új elem, mert ugye sem az az ökölvívásnak, sem az úszásnak nincs gyártó cége, aki „megmondja a tutit”. Ellenben a játékot gyártó cég igen precízen \textbf{szabályozza}, hogy szellemi termékei hogyan felhasználhatóak.

\vspace{1cm}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PÉNZ
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{alertblock}{Pénz}

Az esport a pénzről szól.

\hfil vs. \hfil

\hfill Az esport nem a pénzről szól.

\end{alertblock}

Profánul megfogalmazott, de sokakat izgató kérdés, hogy „Hogyan lehet pénzt csinálni az esportból?” Ennek természetes formái a következők.
\begin{itemize}
\justifying
\item[i.] Maga a gyártó (és a játékot kiadó, forgalmazó stb.) cégek tevékenysége, hiszen ezek fő célja egyértelműen a \textbf{profitszerzés}.
\item[ii.] Ha az i. pont szereplői lehetővé teszik, akkor a játékukra épülő, valamilyen formában támogatott szolgáltatások (például a játék API-ra épített akár, ha megengedett, akkor fizetős szolgáltatások, vagy kapcsolódó reklám vagy szponzorációs bevételek).
\item[iii.] Ha az i. és az ii. pontbeli szereplők lehetővé teszik, akkor haszonszerzési céllal is jellemezhető olyan tevékenységek, mint például közösség fenntartása, ápolása, esetleges direkt oktatása, rendezvények szervezése, s ez alapján a közösségtől vagy támogatóktól szerzett bevételek.
\end{itemize}
Ebbe a folyamatba \textbf{új szereplőként} belépni például az alábbi használati esetek mentén lenne üdvözítő, az iménti hármas bontás logikáját követve: 

\begin{itemize}
\justifying
\item[a.] Saját esport játékkal előrukkolni, mivel ennek killer alkalmazásnak kell lennie, ez a szint új belépőknek előre nem tervezhető. Itt megjegyezhetjük, hogy nincs nyílt forráskódú nagy esport cím.
\end{itemize}

\end{block}

\begin{block}

\end{block}

\end{column} % End of the first column

\begin{column}{\sepwid}\end{column} % Empty spacer column

\begin{column}{\twocolwid} % Begin a column which is two columns wide (column 2)

\begin{columns}[t,totalwidth=\twocolwid] % Split up the two columns wide column

\begin{column}{\onecolwid}\vspace{-.6in} % The first column within column 2 (column 2.1)

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PÉNZ FOLYT.
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{block}

\begin{itemize}
\justifying
%%\item[i.] Saját esport játékkal előrukkolni, mivel ennek killer alkalmazásnak kell lennie, ez a szint új belépőknek előre nem tervezhető. Itt megjegyezhetjük, hogy nincs nyílt forráskódú nagy esport cím
\item[b.] Meglévő játékhoz, ha az i. pontbeli szereplő lehetővé teszi, akkor például a szóban forgó játékhoz annak API-ja felhasználásával egy elemző portál létrehozása, játékbeli szaktanácsadás stb.
\item[c.] Meglévő játékokhoz, ha az i. pontbeli szereplők lehetővé teszik, akkor például a játékmeneteket bemutató streaming csatornával bevétel szerzése vagy közvetítői megbízás elnyerése vagy esport szakosztályban tagdíj beszedése, vagy szervezett rendezvényen nevezési, belépési díj beszedése.
\end{itemize}

További természetes forma, ahol felmerülhet pénz, az amikor a játékos azt valamilyen formában a „játékából, játszásából” kifolyólag  kapja, feltéve ha ez piaci alapon működik, hiszen ez esetben biztosított az organikus, igény szerinti fejlődés. 

\end{block}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{column} % End of column 2.1

\begin{column}{\onecolwid}\vspace{-.6in} % The second column within column 2 (column 2.2)

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SPORT FOLYT.
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{block}

%%Sőt, az esportban résztvevő megfigyelő maga is azonosítani tud sportélményeket. Továbbá sportszervezetek, az egyesületi formától a csúcs, az olimpiai mozgalomig is nyitnak az esport felé. A korábbi elutasíthatónak vélhető álláspontot felváltani látszik az \textbf{elfogadás}. 

%Az persze külön kérdés lehet,
%hogy 
eközben (a szervezett tömegsport jellegtől a csúcs felé haladva) mennyit nyom a latba a személyes \textbf{elhivatottság} és mennyit az anyagi vagy egyéb hatalmi \textbf{érdek}. Mindez nem számít, mert ami igazán fontos az a hely, ahol az esport „van”, ez a hely a donaldi \textbf{teoretikus kultúra}.

\vspace{1cm}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EBÉD
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{alertblock}{Megérteni}

Ebéd, ebéééd!

\hfil vs. \hfil

\hfill Az online játékot nem lehet megállítani$\dots$

\end{alertblock}

%%Nincs játékos aki ne értené ezt a vitapontot! A gyerekek játékát, szpektelését vagy méginkább videó-fogyasztását nézve van egy olyan asszociációm, mintha Arthur C. Clarke \textit{A gyermekkor vége} című könyvéből (nyugalom, megvan filben,  \href{https://www.imdb.com/title/tt4146128/}{IMDB: 6.9} \Smiley{} látnám a gyerekeket. Ebből és Merlin Donald azon sugallmából, hogy emberi agyunk kognitiv evolúciója még mindig tart, hitem szerint a modern számítógépes játék összekötő kapocs lesz az emberi és a mesterséges intelligencia elkövetkező közös kognitív elvolúciójában. Egyelőre itt annyi a meglátásom, hogy sokat játszunk, de szervezetten nem játszunk eleget, kiélezetebb megfogalmazásban: \href{http://progpater.blog.hu/2018/01/06/esport_kutatasi_kialtvany}{„Ne menjen a tanulás a játék rovására!”}  \Smiley{} 

Nincs játékos aki ne értené ezt a vitapontot! A gyerekek játékát, szpektelését vagy még inkább videó-fogyasztását nézve van egy olyan asszociációm, 
mintha Arthur C. Clarke \textit{A gyermekkor vége} 

%%mintha Arthur C. Clarke \textit{A gyermekkor vége} című könyvéből (nyugalom, megvan filben,  \href{https://www.imdb.com/title/tt4146128/}{IMDB: 6.9} \Smiley{} látnám a gyerekeket. 

\end{block}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{column} % End of column 2.2

\end{columns} % End of the split of column 2 - any content after this will now take up 2 columns width

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	VITAPONTOK
%----------------------------------------------------------------------------------------

\setbeamercolor{block alerted title}{fg=black,bg=norange} % Change the alert block title colors
\setbeamercolor{block alerted body}{fg=black,bg=white} % Change the alert block body colors

\begin{alertblock}{Vitapontok}
\begin{itemize}
\item Szervezettség: az esport nagyon jól szervezett.
\item Pénz: ``Adjátok meg mi a Császáré, a Császárnak, és a mi az Istené, az Istennek'', Mk. 12.17.
\item Sport: az esport meghaladja a sportot.
\item Megérteni: senki nem érti.
\item Sportszervezés: az esport nemzeti, nemzetközi szövetségi szintű szervezése szükségtelen.
\item  Egyesület: tömegsport és amatőr sportolói szinten érdekes az egyesületi lét.
\end{itemize} 

\end{alertblock} 

\setbeamercolor{block alerted title}{fg=white,bg=dblue!70} % Colors of the highlighted block titles
\setbeamercolor{block alerted body}{fg=black,bg=dblue!10} % Colors of the body of highlighted blocks


%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{columns}[t,totalwidth=\twocolwid] % Split up the two columns wide column again

\begin{column}{\onecolwid} % The first column within column 2 (column 2.1)

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PÉNZ FOLYT.
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{block}

%%További természetes forma, ahol felmerülhet pénz, az amikor a játékos azt valamilyen formában a „játékából, játszásából” kifolyólag  kapja, feltéve ha ez piaci alapon működik, hiszen ez esetben biztosított az organikus, igény szerinti fejlődés. 

Számszerű képet kaphatunk erről a formáról, ha rápillantunk például a \url{https://www.esportsearnings.com/players} lapra. Ám mielőtt ezen felbuzdulva elkezdenénk esport karriert dédelgetni, mérlegeljük, hogy itt hatalmas a verseny, mert ahol megvan a \textbf{digitális infrastruktúra}, ott \textbf{potenciálisan mindenki} esport játékos. 

\vspace{1cm}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SPORT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{alertblock}{Sport}

Az esport sport.

\hfil vs. \hfil

\hfill Az esport nem sport.

\end{alertblock}

Maga a „Sport-e az esport?” kérdés napjainkbeli puszta léte mutatja, hogy széles körben ma semmiképpen sem lenne elfogadott az igenlő válasz. Pedig a sporttudományban gyökerező esport definíció szerint egyértelműen az. 

Sőt, az esportban résztvevő megfigyelő maga is azonosítani tud sportélményeket. Továbbá sportszervezetek, az egyesületi formától a csúcs, az olimpiai mozgalomig is nyitnak az esport felé. A korábbi elutasíthatónak vélhető álláspontot felváltani látszik az \textbf{elfogadás}. Az persze külön kérdés lehet, hogy

%%Sőt, az esportban résztvevő megfigyelő maga is azonosítani tud sportélményeket. Továbbá sportszervezetek, az egyesületi formától a csúcs, az olimpiai mozgalomig is nyitnak az esport felé. A korábbi elutasíthatónak vélhető álláspontot felváltani látszik az \textbf{elfogadás}. Az persze külön kérdés lehet, hogy eközben (a szervezett tömegsport jellegtől a csúcs felé haladva) mennyit nyom a latba a személyes \textbf{elhivatottság} és mennyit az anyagi vagy egyéb hatalmi \textbf{érdek}.

\end{block}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{column} % End of column 2.1

\begin{column}{\onecolwid} % The second column within column 2 (column 2.2)

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EBÉD FOLYT.
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{block}

%%Nincs játékos aki ne értené ezt a vitapontot! A gyerekek játékát, szpektelését vagy méginkább videó-fogyasztását nézve van egy olyan asszociációm, mintha Arthur C. Clarke \textit{A gyermekkor vége} című könyvéből (nyugalom, megvan filben,  \href{https://www.imdb.com/title/tt4146128/}{IMDB: 6.9} \Smiley{} látnám a gyerekeket. 

%mintha Arthur C. Clarke \textit{A gyermekkor vége} 
című könyvéből (nyugalom, megvan filmben,  \href{https://www.imdb.com/title/tt4146128/}{IMDB: 6.9} \Smiley{} látnám a gyerekeket. 
Ebből és Merlin Donald azon sugallmából, hogy emberi agyunk kognitív evolúciója még mindig tart, hitem szerint a modern számítógépes játék összekötő kapocs lesz az emberi és a \textbf{mesterséges intelligencia} elkövetkező közös \textbf{kognitív evolúciójában}. Egyelőre itt annyi a meglátásom, hogy sokat játszunk, de szervezetten nem játszunk eleget, kiélezettebb megfogalmazásban: \href{http://progpater.blog.hu/2018/01/06/esport_kutatasi_kialtvany}{„Ne menjen a tanulás a játék rovására!”}  \Smiley{} 

\vspace{1cm}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SPORTSZERVEZÉS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{alertblock}{Sportszervezés}

Szükséges az esport sporthoz hasonló szervezése, szabályozása.

\hfil vs. \hfil

\hfill Az esport szakosztályi szint fölötti szervezése indokolatlan.

\end{alertblock}

Az esportegyesületi, esportszakosztályi és a játékkultúrát emelő egyéb egyesületi szintnél magasabb, szövetségi szintű szervezési forma \textbf{okafogyott}, hiszen az esport extrém jól szervezett (l. a Szervezettség pontot). Adott esport játék legfőbb szervezését a gyártó ki nem adná a kezéből és megfordítva, 

%%a játék szempontjából a leggondosabb gazda nyilván a gyártó. Nem beszélve arról, hogy az esport játékok életciklusa jóval rövidebb mint egy klasszikus

%lévén előbbi evolúciója, mivel egy mentális közegben zajlik le, összemérhetetlenül gyorsabb. S ezek üdvözlendőek, a játékvilág meghajtásában nagy szerepük van. 

\end{block}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{column} % End of column 2.2

\end{columns} % End of the split of column 2

\end{column} % End of the second column

\begin{column}{\sepwid}\end{column} % Empty spacer column

\begin{column}{\onecolwid} % The third column

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SPORTSZERVEZÉS FOLYT.
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{block}

a játék szempontjából a leggondosabb gazda nyilván a gyártó. Nem beszélve arról, hogy az esport játékok életciklusa jóval rövidebb mint egy klasszikus sportágé, lévén előbbi evolúciója, mivel egy mentális közegben zajlik le, összemérhetetlenül gyorsabb. Ez üdvözölendő mert a játékok világa meghajtásában, fejlődésében nagy szerepe van. Ha a szerveződés célja pedig a társadalom (például a gyerekek) óvása lenne, akkor ott nem sportszakmai, hanem az orvosi, pszichológusi, pedagógiai szerveződéseknek szerencsés exponálnia, melyre építve a társadalom intézményein keresztül tipikusan meg tudja védeni magát.

\vspace{.5cm}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EGYESÜLET
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{alertblock}{Egyesület}

Érdemes belépni esport egyesületbe.

\hfil vs. \hfil

\hfill Minek?

\end{alertblock}

A „Minek” ág játékosainak tipikus  álláspontja, hogy az egyesületi tagság csak azt tudja adni amit a 
játékos maga is elérhet. Valóban jól mutatja az esport extrém szervezettségét, hogy egy szimplán
tömegsportoló (játszó) játékos adott esetben a játékának részeként vagy azon kívül szervezett (például ESL) akár 
pénzdíjazású, nemzetközi esport torna résztvevője lehet. A klasszikus sportban ezt a szint már csak nagyon kevesek számára
elérhető, ezzel szemben az esportban hihetetlen méretű \textbf{merítést} látunk: itt valóban „mindenki” rajthoz állhat. 
Mit adhat egy egyesület, egy szakosztály? Kérdezz rá a konkrét szervezetnél! Ami elképzelhető: közösségi élmény, bevezetés a szervezett játékba, nyílt szakosztályi és szakosztályok közötti „házi versenyek”, egy segítő „felület” szponzorok kereséshez. Ha pénzt adna, akkor én a jól ismert „Ha adnak, fogadd el, ha ütnek, szaladj el!” mondás mentén elfogadnám, de figyelnék arra, hogy az a pénz piaci alapú legyen (lásd a Pénz vitapontot).

\end{block}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CONTACT INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\setbeamercolor{block alerted title}{fg=black,bg=norange} % Change the alert block title colors
\setbeamercolor{block alerted body}{fg=black,bg=white} % Change the alert block body colors

\begin{alertblock}{A szerzőről}

\begin{itemize}
\item CoC: \href{https://www.clashofstats.com/players/norbertbatfai-929R0LGVU}{norbertbatfai-929R0LGVU}
\item LoL EUNE: \href{https://www.leagueofgraphs.com/summoner/na/EntropyNorbi}{NorbiEntropy}
\item LoL NA: \href{https://www.leagueofgraphs.com/summoner/na/EntropyNorbi}{EntropyNorbi}
\item GitHub: \href{https://github.com/nbatfai}{nbatfai}
\item GitLab: \href{https://gitlab.com/nbatfai}{nbatfai}
\end{itemize}

\end{alertblock}

\vspace{.1cm}

\begin{block}

A poszter készítésekor  \href{https://www.overleaf.com/latex/templates/portrait-beamer-poster-template-jacobs-style}{Jacobs Portrait Poster} \LaTeX \  template-ből indultam ki.

Forrása:
\href{https://gitlab.com/nbatfai/EsportReformation}{Esport Reformation}.

Ha egyetértesz tedd ki a honlapodra, oszd meg stb.

\vspace{.1cm}

\hfill Dr. Bátfai Norbert

\hfill Debrecen, 2018. július 17. 

\end{block}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{column} % End of the third column

\end{columns} % End of all the columns in the poster

\end{frame} % End of the enclosing frame

\end{document}
